# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-05-05 19:05+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Building Quarkus apps with Quarkus Command Line Interface (CLI)"
msgstr "用Quarkus命令行界面（CLI）构建Quarkus应用程序"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "<a class=\"status-label status-preview\" title=\"This extension's backward compatibility and presence in the ecosystem is not guaranteed\" href=\"#extension-status-note\">preview</a>"
msgstr ""

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The `quarkus` command lets you create projects, manage extensions and\n"
"do essential build and dev commands using the underlying project build tool."
msgstr "`quarkus` 命令可让你创建项目、管理扩展，并使用底层项目构建工具执行基本的构建和开发命令。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Installing the CLI"
msgstr "安装CLI"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "The Quarkus CLI is available in several developer-oriented package managers such as:"
msgstr "Quarkus CLI可以在几个面向开发者的软件包管理器中使用，如：。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "https://sdkman.io[SDKMAN!]"
msgstr "link:https://sdkman.io[SDKMAN!]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "https://brew.sh[Homebrew]"
msgstr "link:https://brew.sh[自酿葡萄酒]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "https://community.chocolatey.org/packages/quarkus[Chocolatey]"
msgstr "link:https://community.chocolatey.org/packages/quarkus[巧克力]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "https://scoop.sh[Scoop]"
msgstr "link:https://scoop.sh[勺子]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "If you already use (or want to use) one of these tools, it is the simplest way to install the Quarkus CLI and keep it updated."
msgstr "如果你已经使用（或想使用）这些工具之一，这是安装Quarkus CLI并保持更新的最简单方法。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In addition to these package managers, the Quarkus CLI is also installable via https://www.jbang.dev[JBang].\n"
"Choose the alternative that is the most practical for you:"
msgstr "除了这些软件包管理器，Quarkus CLI 也可以通过 link:https://www.jbang.dev[JBang] 安装。请选择最实用的替代方案："

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "JBang - for Linux, macOS and Windows"
msgstr "JBang - 用于Linux、macOS和Windows"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "SDKMAN! - for Linux and macOS"
msgstr "SDKMAN!- 用于Linux和macOS"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Homebrew - for Linux and macOS"
msgstr "自制 - 用于Linux和macOS"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Chocolatey - for Windows"
msgstr "Chocolatey - 用于Windows"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Scoop - for Windows"
msgstr "Chocolatey - 用于Windows"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "JBang"
msgstr "姜文"

#. type: delimited block *
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "The Quarkus CLI is available as a jar installable using https://jbang.dev[JBang]."
msgstr "Quarkus CLI以jar形式提供，可使用 link:https://jbang.dev[JBang] 安装。"

#. type: delimited block *
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "JBang will use your existing Java or install one for you if needed."
msgstr "JBang会使用你现有的Java，或者在需要时为你安装一个。"

#. type: delimited block *
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "On Linux, macOS, and Windows (using WSL or bash compatible shell like Cygwin or MinGW)"
msgstr "在Linux、macOS和Windows上（使用WSL或bash兼容的shell如Cygwin或MinGW）。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "On Windows using Powershell:"
msgstr "在Windows上使用Powershell。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "If JBang has already been installed, you can directly use it:"
msgstr "如果已经安装了JBang，你可以直接使用它。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "If you want to use a specific version, you can directly target a version:"
msgstr "如果你想使用一个特定的版本，你可以直接针对一个版本。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "If you have built Quarkus locally, you can use that version:"
msgstr "如果你已经在本地建立了Quarkus，你可以使用该版本。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Once installed `quarkus` will be in your `$PATH` and if you run `quarkus --version` it will print the installed version:"
msgstr "一旦安装了 `quarkus` ，就会出现在你的 `$PATH` ，如果你运行 `quarkus --version` ，就会打印出安装的版本。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Use a recent JBang version"
msgstr "使用最近的JBang版本"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you get an error about `app` not being readable then you probably\n"
"have a JBang version older than v0.56.0 installed. Please remove or upgrade it to a recent version."
msgstr "如果您收到 `app` 无法读取的错误信息，那么您安装的 JBang 版本可能早于 v0.56.0。请将其删除或升级到最新版本。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "If you are installing JBang for the first time, start a new session to update your `PATH`."
msgstr "如果你是第一次安装JBang，开始一个新的会话来更新你的 `PATH` 。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SDKMAN!"
msgstr "SDKMAN!"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"https://sdkman.io/[SDKMAN!] can be used to manage development environments.\n"
"It can manage parallel versions of multiple Software Development Kits on most Unix based systems,\n"
"making it a very good alternative to keep multiple JDK versions handy."
msgstr "link:https://sdkman.io/[SDKMAN!] 可用于管理开发环境。它可以在大多数基于 Unix 的系统上管理多个软件开发工具包的并行版本，因此是保持多个 JDK 版本的理想选择。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "With SDKMAN!, you can also install popular Java tools, including the Quarkus CLI."
msgstr "通过SDKMAN！，您还可以安装流行的Java工具，包括Quarkus CLI。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Make sure you have https://sdkman.io/jdks[a JDK installed] before installing the Quarkus CLI."
msgstr "在安装Quarkus CLI之前，请确保你已经 link:https://sdkman.io/jdks[安装了JDK] 。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To list the available versions of Java, use `sdk list java`.\n"
"You can then install the version of OpenJDK you want with `sdk install java x.y.z-open`\n"
"(or the JDK of another vendor if it is your preference)."
msgstr "要列出可用的 Java 版本，请使用 `sdk list java` 。然后，您可以通过 `sdk install java x.y.z-open` 安装所需的 OpenJDK 版本（如果您喜欢，也可以安装其他供应商的 JDK）。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "To install the Quarkus CLI using SDKMAN!, run the following command:"
msgstr "要使用SDKMAN安装Quarkus CLI！，请运行以下命令。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "It will install the latest version of the Quarkus CLI."
msgstr "它将安装最新版本的Quarkus CLI。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "SDKMAN! will let you know when new versions are available so updates will be straightforward:"
msgstr "当有新版本时，SDKMAN！会让你知道，所以更新会很直接。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Homebrew"
msgstr "自酿葡萄酒"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "https://brew.sh[Homebrew] is a package manager for macOS (and Linux)."
msgstr "link:https://brew.sh[Homebrew] 是MacOS（和Linux）的一个软件包管理器。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "You can use Homebrew to install (and update) the Quarkus CLI."
msgstr "你可以使用Homebrew来安装（和更新）Quarkus CLI。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Make sure you have a JDK installed before installing the Quarkus CLI.\n"
"We haven't added an explicit dependency as we wanted to make sure you could use your preferred JDK version."
msgstr "在安装 Quarkus CLI 之前，请确保您已安装 JDK。我们没有添加明确的依赖关系，因为我们希望确保您可以使用自己喜欢的 JDK 版本。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "You can install a JDK with `brew install openjdk` for the latest Java version, `brew install openjdk@17` for Java 17, or `brew install openjdk@11` for Java 11."
msgstr "你可以用 `brew install openjdk` for Java 17或 `brew install openjdk@11` for Java 11来安装JDK。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "To install the Quarkus CLI using Homebrew, run the following command:"
msgstr "要使用Homebrew安装Quarkus CLI，请运行以下命令。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"It will install the latest version of the Quarkus CLI.\n"
"This command can also be used to update the Quarkus CLI."
msgstr "它将安装最新版本的 Quarkus CLI。该命令也可用于更新 Quarkus CLI。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "You can upgrade the Quarkus CLI with:"
msgstr "你可以用以下方法升级Quarkus CLI。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Update all package definitions and Homebrew itself"
msgstr "更新所有软件包的定义和Homebrew本身"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Upgrade Quarkus CLI to the latest version"
msgstr "将Quarkus CLI升级到最新版本"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Chocolatey"
msgstr "巧克力"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "https://chocolatey.org[Chocolatey] is a package manager for Windows."
msgstr "link:https://chocolatey.org[Chocolatey] 是一个用于Windows的软件包管理器。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "You can use Chocolatey to install (and update) the Quarkus CLI."
msgstr "你可以使用Chocolatey来安装（和更新）Quarkus CLI。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Make sure you have a JDK installed before installing the Quarkus CLI."
msgstr "在安装Quarkus CLI之前，请确保你已经安装了JDK。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "You can install a JDK with `choco install ojdkbuild17` for Java 17 or `choco install ojdkbuild11` for Java 11."
msgstr "你可以用 `choco install ojdkbuild17` for Java 17或 `choco install ojdkbuild11` for Java 11来安装JDK。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "To install the Quarkus CLI using Chocolatey, run the following command:"
msgstr "要使用Chocolatey安装Quarkus CLI，请运行以下命令。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Scoop"
msgstr "勺子"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"https://scoop.sh[Scoop] is a package manager for Windows.\n"
"You can use Scoop to install (and update) the Quarkus CLI."
msgstr "link:https://scoop.sh[Scoop] 是一款适用于 Windows 的软件包管理器。您可以使用 Scoop 安装（和更新）Quarkus CLI。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Make sure you have a JDK installed before installing the Quarkus CLI.\n"
"You can install a JDK with `scoop install openjdk17` for Java 17 or `scoop install openjdk11` for Java 11."
msgstr "在安装 Quarkus CLI 之前，请确保已安装 JDK。您可以通过 `scoop install openjdk17` for Java 17 或 `scoop install openjdk11` for Java 11 安装 JDK。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "To install the Quarkus CLI using Scoop, run the following command:"
msgstr "要使用SDKMAN安装Quarkus CLI！，请运行以下命令。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"It will install the latest version of the Quarkus CLI.\n"
"Once installed `quarkus` will be in your `$PATH` and if you run `quarkus --version` it will print the installed version:"
msgstr "它将安装最新版本的 Quarkus CLI。安装完成后， `quarkus` 就会出现在你的 `$PATH` 中，如果运行 `quarkus --version` ，就会打印出安装的版本："

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using the CLI"
msgstr "使用CLI"

#. type: delimited block *
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Use `--help` to display help information with all the available commands:"
msgstr "使用 `--help` ，显示所有可用命令的帮助信息。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "While this document is a useful reference, the client help is the definitive source."
msgstr "虽然这份文件是一个有用的参考，但客户帮助是最终的来源。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "If you don't see the output you expect, use `--help` to verify that you are invoking the command with the right arguments."
msgstr "如果你没有看到你所期望的输出，请使用 `--help` 来验证你是否用正确的参数调用了命令。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating a new project"
msgstr "创建一个新的项目"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To create a new project we use the `create` command\n"
"(the `app` subcommand is implied when not specified):"
msgstr "要创建一个新项目，我们使用 `create` 命令（如未指定，则隐含 `app` 子命令）："

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This will create a folder called 'code-with-quarkus' in your current working directory using default groupId, artifactId and version values\n"
"(groupId='org.acme', artifactId='code-with-quarkus' and version='1.0.0-SNAPSHOT')."
msgstr "这将使用默认的 groupId、artifactId 和版本值（groupId='org.acme'、artifactId='code-with-quarkus'和 version='1.0.0-SNAPSHOT'）在当前工作目录下创建一个名为 \"code-with-quarkus \"的文件夹。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Note: the emoji shown above may not match precisely. The appearance of emoji can vary by font, and terminal/environment. IntelliJ IDEA, for example, has several long-running issues open regarding the behavior/rendering of emoji in the terminal."
msgstr "注意：上面显示的表情符号可能与实际不符。表情符号的外观可能因字体和终端/环境而异。例如，IntelliJ IDEA 在终端中的表情符号行为/渲染方面就存在几个长期未解决的问题。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "As of 2.0.2.Final, you should specify the groupId, artifactId and version using group:artifactId:version coordinate syntax directly on the command line. You can selectively omit segments to use default values:"
msgstr "从 2.0.2.Final 开始，应直接在命令行中使用 group:artifactId:version 坐标语法指定 groupId、artifactId 和版本。您可以选择性地省略段落以使用默认值："

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "The output will show your project being created:"
msgstr "输出将显示你的项目正在创建。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the help option to display options for creating projects:"
msgstr "使用帮助选项显示创建项目的选项："

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Previous versions of the CLI used options `--group-id` (`-g`),`--artifact-id` (`-a`) and `--version` (`-v`) to specify the groupId, artifactId, and version. If the output isn't what you expect, double-check your client version `quarkus version` and help `quarkus create app --help`."
msgstr "以前版本的 CLI 使用选项 `--group-id` ( `-g` )、 `--artifact-id` ( `-a` ) 和 `--version` ( `-v` ) 来指定 groupId、artifactId 和版本。如果输出结果与预期不符，请仔细检查客户端版本 `quarkus version` 和帮助 `quarkus create app --help` 。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Specifying the Quarkus version"
msgstr "指定Quarkus版本"

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "Both `quarkus create` and `quarkus extension list` allow you to explicitly specify a version of Quarkus in one of two ways:"
msgstr "Both `quarkus create` and `quarkus extension list` allow you to explicitly specify a version of Quarkus in one of two ways:"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Specify a specific Platform Release BOM"
msgstr "指定特定平台版本 BOM"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "A https://quarkus.io/guides/platform#quarkus-platform-bom[Quarkus Platform release BOM] is identified by `groupId:artifactId:version` (GAV) coordinates. When specifying a platform release BOM, you may use empty segments to fall back to default values (shown with `quarkus create app --help`). If you specify only one segment (no `:`), it is assumed to be a version."
msgstr "link:https://quarkus.io/guides/platform#quarkus-platform-bom[Quarkus 平台版本 BOM] 由 `groupId:artifactId:version` (GAV) 坐标标识。指定平台版本 BOM 时，可以使用空段返回默认值（如 `quarkus create app --help` 所示）。如果只指定一个段（无 `:` ），则假定为版本。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "For example:"
msgstr "例如："

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "With the `2.0.0.Final` version of the CLI, specifying `-P :quarkus-bom:` is equivalent to `-P io.quarkus:quarkus-bom:2.0.0.Final`. Specifying `-P 999-SNAPSHOT` is equivalent to `-P io.quarkus:quarkus-bom:999-SNAPSHOT`."
msgstr "在 `2.0.0.Final` 版本的 CLI 中，指定 `-P :quarkus-bom:` 相当于 `-P io.quarkus:quarkus-bom:2.0.0.Final` 。指定 `-P 999-SNAPSHOT` 相当于 `-P io.quarkus:quarkus-bom:999-SNAPSHOT` 。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "With the `2.1.0.Final` version of the CLI, `io.quarkus.platform` is the default group id. Specifying `-P :quarkus-bom:` is equivalent to `-P io.quarkus.platform:quarkus-bom:2.1.0.Final`. Note that you need to specify the group id to work with a snapshot, e.g. `-P io.quarkus::999-SNAPSHOT` is equivalent to `-P io.quarkus:quarkus-bom:999-SNAPSHOT`."
msgstr "在 `2.1.0.Final` 版本的 CLI 中， `io.quarkus.platform` 是默认组 ID。指定 `-P :quarkus-bom:` 等同于 `-P io.quarkus.platform:quarkus-bom:2.1.0.Final` 。请注意，您需要指定组 ID 才能使用快照，例如 `-P io.quarkus::999-SNAPSHOT` 等同于 `-P io.quarkus:quarkus-bom:999-SNAPSHOT` 。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Note: default values are subject to change. Using the `--dry-run` option will show you the computed value."
msgstr "注意：默认值可能会有变化。使用 `--dry-run` 选项将显示计算值。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Specify a Platform Stream"
msgstr "指定平台流"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "A platform stream operates against a remote registry. Each registry defines one or more platform streams, and each stream defines one or more platform release BOM files that define how projects using that stream should be configured."
msgstr "平台流针对远程注册表运行。每个注册表定义一个或多个平台流，每个平台流定义一个或多个平台发布 BOM 文件，这些文件定义了使用该平台流的项目应如何配置。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Streams are identified using `platformKey:streamId` syntax. A specific stream can be specified using `-S platformKey:streamId`. When specifying a stream, empty segments will be replaced with _discovered_ defaults, based on stream resource resolution rules."
msgstr "使用 `platformKey:streamId` 语法识别数据流。可使用 `-S platformKey:streamId` 指定特定的数据流。指定数据流时，将根据数据流资源解析规则，用 _发现的_ 默认值替换空数据段。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Working with extensions"
msgstr "使用扩展功能的工作"

#. type: Title ====
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Listing extensions"
msgstr "上市扩展"

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "The Quarkus CLI can be used to list Quarkus extensions."
msgstr "The Quarkus CLI can be used to list Quarkus extensions."

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "The format of the result can be controlled with one of four options:"
msgstr "结果的格式可以用四个选项之一来控制："

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "`--name`    Display the name (artifactId) only"
msgstr "`--name` 只显示名称（工件 ID"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "`--concise` Display the name (artifactId) and description"
msgstr "`--concise` 显示名称（工件 ID）和描述"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "`--full`    Display concise format and version/status-related columns."
msgstr "`--full` 显示简明格式和版本/状态相关列。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "`--origins` Display concise information along with the Quarkus platform release origin of the extension."
msgstr "`--origins` 显示简明信息以及扩展的 Quarkus 平台发布源。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "The behavior of `quarkus ext ls` will vary depending on context."
msgstr "`quarkus ext ls` 的行为会因环境而异。"

#. type: Title =====
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Listing Extensions for a Quarkus release"
msgstr "列出 Quarkus 发布的扩展"

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "If you invoke the Quarkus CLI from outside of a project, Quarkus will list all the extensions available for the Quarkus release used by the CLI itself."
msgstr "If you invoke the Quarkus CLI from outside of a project, Quarkus will list all the extensions available for the Quarkus release used by the CLI itself."

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "You can also list extensions for a specific release of Quarkus using `-P` or `-S`, as described in <<specifying-quarkus-version,Specifying the Quarkus version>>."
msgstr "You can also list extensions for a specific release of Quarkus using `-P` or `-S`, as described in <<specifying-quarkus-version,Specifying the Quarkus version>>."

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "This mode uses the `--origins` format by default."
msgstr "This mode uses the `--origins` format by default."

#. type: Title =====
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Listing Extensions for a Quarkus project"
msgstr "列出 Quarkus 项目的扩展"

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "When working with a Quarkus project, the CLI will list the extensions the current project has installed, using the `--name` format by default."
msgstr "When working with a Quarkus project, the CLI will list the extensions the current project has installed, using the `--name` format by default."

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "Use the `--installable` or `-i` option to list extensions that can be installed from the Quarkus platform the project is using."
msgstr "Use the `--installable` or `-i` option to list extensions that can be installed from the Quarkus platform the project is using."

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "You can narrow or filter the list using search (`--search` or `-s`)."
msgstr "You can narrow or filter the list using search (`--search` or `-s`)."

#. type: Title ====
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Adding extension(s)"
msgstr "添加扩展名"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Quarkus CLI can add Quarkus one or more extensions to your project with the 'add'\n"
"command:"
msgstr "Quarkus CLI 可以使用 \"add\"（添加）命令将 Quarkus 的一个或多个扩展添加到项目中："

#. type: Title ====
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Removing extension(s)"
msgstr "删除扩展名"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Quarkus CLI can remove one or more extensions from your project with the 'remove'\n"
"command:"
msgstr "Quarkus CLI 可以使用 \"移除 \"命令从项目中移除一个或多个扩展："

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build your project"
msgstr "建立你的项目"

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "To build your project using the Quarkus CLI (using the default configuration in this example):"
msgstr "To build your project using the Quarkus CLI (using the default configuration in this example):"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Output will vary depending on the build tool your project is using (Maven, Gradle, or JBang)."
msgstr "输出结果会因项目使用的构建工具（Maven、Gradle 或 JBang）而异。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Development mode"
msgstr "发展模式"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "To start dev mode from the Quarkus CLI do:"
msgstr "要从 Quarkus CLI 启动开发模式，请执行以下操作"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Compatibility with Quarkus 1.x"
msgstr "与 Quarkus 1.x 兼容"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "The version 2 Quarkus CLI can not be used with 1.x Quarkus projects or releases. Use the Maven/Gradle plugins when working with Quarkus 1.x projects."
msgstr "版本 2 的 Quarkus CLI 不能用于 1.x Quarkus 项目或版本。在使用 Quarkus 1.x 项目时，请使用 Maven/Gradle 插件。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Shell autocomplete and aliases"
msgstr "外壳自动完成和别名"

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "Automatic command completion is available for Bash and Zsh:"
msgstr "Automatic command completion is available for Bash and Zsh:"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "If you choose to use an alias for the quarkus command, adjust command completion with the following commands:"
msgstr "如果选择使用 quarkus 命令的别名，请使用以下命令调整命令完成："

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Container images"
msgstr "容器图像"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Quarkus CLI allows building container images without tampering with your project configuration (adding / removing container image extensions).\n"
"To build the image for your project:"
msgstr "Quarkus CLI 允许在不篡改项目配置（添加/删除容器镜像扩展）的情况下构建容器镜像。为项目构建镜像"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "The `image build` command can be used directly, or a subcommand can be selected. The available subcommands are:"
msgstr "可以直接使用 `image build` 命令，也可以选择一个子命令。可用的子命令有"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "docker"
msgstr "装载机"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "buildpacks"
msgstr "构建包"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "jib"
msgstr "三角帆"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "openshift"
msgstr "部署到openshift.adoc"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "Each subcommand corresponds to an image building tool supported by Quarkus and gives access to specific configuration options."
msgstr "每个子命令都与 Quarkus 支持的图像构建工具相对应，并提供特定的配置选项。"

#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy
msgid "For example, to use a https://buildpacks.io/[Cloud Native Buildpack] with a custom builder image, use the following:"
msgstr "例如，要使用带有自定义生成器映像的 link:https://buildpacks.io/[Cloud Native Buildpack] ，请使用下面的方法："

#. type: Title ====
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Pushing"
msgstr "推进"

#. type: delimited block -
#: _versions/2.16/guides/cli-tooling.adoc
msgid "The `image push` command is similar to `image build`, and surfaces some basic options required to push images to a target container registry."
msgstr "The `image push` command is similar to `image build`, and surfaces some basic options required to push images to a target container registry."
